<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>8月总结</title>
    <link href="/2023/09/03/8%E6%9C%88%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2023/09/03/8%E6%9C%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="6月到8月"><a href="#6月到8月" class="headerlink" title="6月到8月"></a>6月到8月</h1><p>6月是一个转折点，从一个地方到了另一个地方，所有东西从头开始，因此总是忙着做事，实际上却又什么都没做，工作可不就是这样吗。有时我想到巨人中的宪兵团，我并没有深入研究过这部作品中的政治影射，仅从主观上感觉我就在此处，腐败从上到下，从明面上到阴影中，及时你什么都不做，也从内部开始腐坏，因为这是一个温床，我也懒得写总结了。直到最近才平衡好生活和工作，所以又开启了每月总结。</p><h1 id="电子纸显示器"><a href="#电子纸显示器" class="headerlink" title="电子纸显示器"></a>电子纸显示器</h1><p>8月买了一部墨水屏手机（海信A5）和一台电子纸显示器。因为长时间看屏幕眼睛不适，工作时看电脑，休息时看手机，回家后还是看电脑，眼睛等于没有时间休息，会干涩，同时影响整个人的状态，然而不用屏幕几乎是不可能的，就想有没有替代方案。<br>网上看到了比较便宜的所谓的护眼显示器，有色但是没背光，要对着窗户用，仔细一看这不就是把LED屏的面板拆下来背光去了……属实是坑人的，还有带背光的，为了防止屏闪的问题居然贴心的加了卤素灯，真正做到护眼……<br>后来还是选了电子纸的，手机很不错，1天顺手，立刻买了屏幕，眼睛好多了。现在需要做的就是控制玩游戏刷视频的时间了。</p><h1 id="风笛"><a href="#风笛" class="headerlink" title="风笛"></a>风笛</h1><p>最近开始听风笛，感觉尽然不错，高地风笛有气势，肘风笛也很骚，突然激起我对英国历史的兴趣，下面需要研究一下英国史。<br>但是我历来不习惯看这种通史书，总感觉要么作者写作过于风格完全不把我当小白，要么就是没有细节，一堆地名和人名根本搞不懂发生了什么，所以需要坚持研究一下这种书究竟怎么读。</p><h1 id="学习"><a href="#学习" class="headerlink" title="学习"></a>学习</h1><p>我是非常想继续发展兴趣的，当然已经从纯粹的数字艺术转到游戏上了，因为数字艺术太卷了，如果选这个转型几乎无望，尽管概率不大，但是我也不想为0。而且可能也无法完全发挥自己的特长吧。游戏开发也有很多问题，主要就是如果真打算做一个什么东西，会有个怎么上架的问题，毕竟都是为了钱。<br>但是面前有一个拦路虎，就是工作相关的知识，有人说过做副业的前提是本职工作先要做好。我先不谈做多好，只是为了节省时间，或许回避法律并非最佳选择，反而是拥抱他，如果我能掌握他，则之后也不必再为这种事情烦恼。<br>人是一条不洁的河，要想容纳不洁之河而不致污浊，人必须是大海。  ———————— 尼采</p><h1 id="压力"><a href="#压力" class="headerlink" title="压力"></a>压力</h1><p>或许最近令我感到最不舒服的就是工作的感觉，目前手头上的事情显然不是我的强项，当然非要说有什么强项之分，可能也不是很明显，随便拉个人来都能做，但就是这种事情，我却非常反感。总是听说一句话，如果你能把你不喜欢的事情做的非常好，那你做任何事情都可以很牛批。这句话没错，但是这绝不是让一个人湮没在这些工作中的理由，这句话可以用在任何一个人身上，你可以让年轻的爱因斯坦去当保安然后说，你把这事做好，其他事情也能！这可以说是最难喝的鸡汤了，这应该是穿山甲做的鸡汤吧。<br>我深刻地意识到这一点，但是也对未来感到恐惧。如果我不做点什么，这一切将无法改变，曾今在我身上所闪耀的东西也将埋入深邃，我绝不会放过自己，如果我一意孤行，也不会有什么好处，最重要的就是第一步，如果能卖出去，那么就能离我的梦想进一步。</p><h1 id="这个人"><a href="#这个人" class="headerlink" title="这个人"></a>这个人</h1><p>人总要成家立业的，这便是又一层紧箍咒，把人捆的牢牢的。目前来看，自我选择的余地仍然不大，总是在一个既定的道路上，当然并非对我不好，只是如果这样，我对这个人的理念就需要严加把关，否则只会带来无尽的痛苦。</p><h1 id="做你不想"><a href="#做你不想" class="headerlink" title="做你不想"></a>做你不想</h1><p>如果什么事情最让我感到最难过的，就是还是没能把持住自己，我需要深刻反省。请记住下面几句话。<br>做你不想做的事，只要不有损健康，一般你不想做的事情都是好事，同时也是让自己不断动起来，有动力，提升自己的手段，跑步、弹琴、聊天、看书、早睡早起、复习。<br>当你经历了这些，你会更加意识到追寻梦想是件多么美妙的事情。</p><h1 id="孤独的旅程"><a href="#孤独的旅程" class="headerlink" title="孤独的旅程"></a>孤独的旅程</h1><p>8月我按时收看了雷军的2023年度演讲，这个算是鸡汤，但也是真人真事。别人的梦想之旅注定不平凡，知名大学技术加持，给力校友一起折腾，顺着潮流一直飞到了如今这样的高度，这绝对是每个男人梦想中的人生了。<br>我的旅程，没有多好的起点，没有好友，没有好的环境，可以说是沙漠中的种子。但不要气馁，沙漠也能产生绿洲，即使我没法找到那样的一条河流湖泊，至少也能当个仙人掌，至少证明我来过了，只是环境时机不对。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>总结</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>总航线及航行手册</title>
    <link href="/2023/05/21/%E6%80%BB%E8%88%AA%E7%BA%BF%E5%8F%8A%E8%88%AA%E8%A1%8C%E8%A7%84%E5%88%99/"/>
    <url>/2023/05/21/%E6%80%BB%E8%88%AA%E7%BA%BF%E5%8F%8A%E8%88%AA%E8%A1%8C%E8%A7%84%E5%88%99/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="总航线"><a href="#总航线" class="headerlink" title="总航线"></a>总航线</h1><p>我的位置 – 巩固工作 – 强化外围能力 – 寻找机会 – 目的地</p><h1 id="航行手册"><a href="#航行手册" class="headerlink" title="航行手册"></a>航行手册</h1><ul><li><p>在开始航行前，应当花费 5% - 10% 的时间用于制定短期航线  </p><ul><li>即：<br>30 - 60 分钟&#x2F;天<br>3.5 - 7 小时&#x2F;周<br>1.5 - 3 天&#x2F;月<br>4.5 - 9 天&#x2F;季<br>15 - 30 天&#x2F;年</li></ul></li><li><p>工作将作为航行的主线内容</p></li><li><p>提升外围能力将作为工作之外的主要内容</p></li><li><p>健康是航行的必备要素  </p></li><li><p>所有工作应当基于以下框架开展，重要性从上到下依次递减：</p><ol><li>提升工作能力 — 强化理论学习  </li><li>足够的休息时间，且避免熬夜 — 在 11:30 分前入睡  </li><li>科学的食物摄入 — 少吃肉</li><li>适当的运动 — 每日力量训练（除全天航行），每周跑步  </li><li>额外的知识汲取 — 学习额外知识  </li><li>一定的社交 — 包括有用（收集信息）、无用（放松）</li></ol></li><li><p>在时间宽松的情况下，每天可以参考以下框架进行活动：</p><ol><li>学习工作有关知识</li><li>力量训练\跑步</li><li>额外的知识汲取</li><li>社交、规划、放松  <ul><li>期间应当注意以下内容：</li></ul><ol><li>在 11:00 前入睡、入睡前2小时不进食、值班后应当立即入睡</li><li>少吃肉</li><li>避免刷手机</li><li>避免过度放纵额外的知识汲取</li><li>多余的时间应当按照上述顺序活动</li></ol></li></ol></li><li><p>在时间紧缩的情况下，每天可以参考以下框架进行活动：  </p><ol><li>学习工作有关知识</li><li>力量训练</li><li>社交、放松<ul><li>期间应当注意以下内容：</li></ul><ol><li>在 11:30 前入睡、入睡前2小时不进食、值班后应当立即入睡</li><li>少吃肉</li><li>避免刷手机</li><li>多余的时间应当完善工作、休息、社交</li><li>避免汲取额外的知识</li></ol></li></ol></li><li><p>在家中，每天可以参考以下框架进行活动：  </p><ol><li>学习工作有关知识  </li><li>力量训练\跑步  </li><li>陪伴家人  </li><li>社交、休息<ul><li>期间应当注意以下内容：</li></ul><ol><li>能不回家就不回家（减少路途时间消耗）</li><li>应当保证足够的精力回家</li><li>少吃肉</li><li>避免刷手机</li><li>看剧等休息活动应当限制时间</li><li>学习应当放在餐后，午休时段（防止打断）</li><li>若回家目的为额外的知识汲取，应当替换学习工作知识（仅限1天）</li></ol></li></ol></li><li><p>徒步出行，每天可以参考以下框架进行活动：</p><ol><li>社交、休息</li><li>力量训练</li><li>学习工作有关知识</li></ol></li><li><p>在一般情况，每周可以参考以下框架进行活动：  </p><ol><li>一般航行日，按照宽松的日框架活动</li><li>全时段航行，按照紧缩的日框架活动</li><li>特殊航线，按照家中\出行的框架活动</li><li>并非每天都要严格执行以上框架，每月可灵活变更2天</li><li>若因不可抗力导致日活动锁死，则无需按上述框架活动，但应当保证基本的健康和休息</li><li>每周应当跑步一次</li></ol></li><li><p>每月应当对本月航行情况进行回顾，并制定未来月的目的地，无需记录内心活动等内容，保持简洁</p></li><li><p>对于学习，应当注意以下内容：</p><ol><li>熟练是第一步（记忆为主）</li><li>思考是第二步（理解为什么这么做）</li><li>熟练需要使用最简方法达到效果，意味着该阶段的记忆以浓缩、简化为主</li><li>熟练离不开实践，或者做题</li><li>理解是过程，该阶段扩展知识，修正错误理解</li><li>最后再浓缩，正确地简化知识</li></ol></li><li><p>对于力量训练，应当注意以下内容：</p><ol><li>每组动作应当记录次数</li><li>目前，先以书上的标准实行升级式训练</li><li>动作不宜快，注意左右侧肌肉的不同感觉</li><li>身体不适，表明动作错误，应该立即停止，退级</li><li>保证休息，避免禁事</li></ol></li><li><p>对于禁事，应当执行以下内容：</p><ol><li>一旦产生想法，应当避免外网查看，避免长时间躺着，避免动手</li><li>在未发展到后期时，多加运动（跑步为主，长跑以消耗体力）</li><li>在感觉强烈时，立即玩游戏（不要犹豫）</li></ol></li><li><p>以上内容仍需补全，暂行</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>总结</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>4月总结</title>
    <link href="/2023/04/26/4%E6%9C%88%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2023/04/26/4%E6%9C%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="不要急"><a href="#不要急" class="headerlink" title="不要急"></a>不要急</h1><p>我在月头就完成了模型，可以说后面划水划得很愉快，跟2月、3月感觉完全不一样。我突然又产生了出去的念头，我不知道自己在干什么，除了工作，我应该有其他事情，我需要一个明确的人生规划，这将使我的人生不断往目标靠近，而不是飘到别人的轨道上。<br>不用着急，好事多磨，我也逐渐感觉到，人生并非完全不能掌控，还是需要施加一点力的，而规划就是这个力的方向。过去先看看情况吧，说不定会变好。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>总结</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>想做什么</title>
    <link href="/2023/04/26/%E6%83%B3%E5%81%9A%E7%9A%84%E4%BA%8B/"/>
    <url>/2023/04/26/%E6%83%B3%E5%81%9A%E7%9A%84%E4%BA%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2023年4月26日"><a href="#2023年4月26日" class="headerlink" title="2023年4月26日"></a>2023年4月26日</h1><ul><li>在国外，租一辆车，没事开开车，吃点东西，走一走，睡个觉</li><li>按时吃饭，按时睡觉，按时起床！</li><li>了解木材加工，掌握木材切割、处理，了解木材特性</li><li>没事的时候，不要刷手机，不要玩游戏（除非它真的很优秀），看点书吧。</li><li>玩欧卡</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>总结</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>hexo简易指南</title>
    <link href="/2023/04/01/hexo%E7%AE%80%E6%98%93%E6%8C%87%E5%8D%97/"/>
    <url>/2023/04/01/hexo%E7%AE%80%E6%98%93%E6%8C%87%E5%8D%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>hexo clean  —-  清理<br>hexo g      —-  生成<br>hexo s      —-  打开服务</p><p>hexo d      —-  上传<br>（上传后需要再次 hexo s 以刷新页面）</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>hexo</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>3月总结</title>
    <link href="/2023/03/31/3%E6%9C%88%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2023/03/31/3%E6%9C%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="尽头是什么"><a href="#尽头是什么" class="headerlink" title="尽头是什么"></a>尽头是什么</h1><p>或许我最近加班也没那么多，应该比2月要好点，但感觉是不一样的。那时的感觉像打仗，睡醒就要干，在哪都要干，总部没少去，单位也没少干，但毕竟那时候模型完全没有头绪，撑过那一关，自然也就轻松一点。 </p><p>3月的前面也没什么，偶尔来个事高血压一下，但不知何时，我的脸好像糊上一层石膏，平时脸皮都是聚在中间，眉头就想胶带缠在一起。我的心总有一个东西堵着，事情没做完是这种感觉，做完了也没有改变。  </p><p>我不再抬头看林场的星空，不再关注眼前的景观，不再和自己谈论未来，独处时更加明显；我的视野好像变成2d平面，没有距离深度，我的眼眶总是感到瘙痒，一切都变得那么虚假；我感到自己变得犹豫，思维不再敏捷。  </p><p>上班时，好像反而让我从这种感觉中解脱出来，虽然不知道是真笑还是假笑，至少我没有一直皱着眉头，同事的闲聊貌似成为了唯一的解药。</p><p>我嗜睡。尽管没有睡多少，但是睡多少也不觉得多。我开始吃各种垃圾食品。我开始放纵自己熬夜玩游戏。我对花钱没有感觉，好像哪些数字和我没有关系。我不再运动，只是像石头一样坐着。我没怎么看过书，学过什么，甚至听的也少了。我对音乐上瘾，没有它我没法正常长时间工作，就像吸毒一样。</p><p>应该是麻木，使我的感官退化，我需要大量的刺激。肉体的麻木只是使我变得迟钝，精神的麻木则使我变得像个木头。</p><h1 id="如果我没有过来"><a href="#如果我没有过来" class="headerlink" title="如果我没有过来"></a>如果我没有过来</h1><p>如果我没来这里，事情自然会完全不一样。  </p><p>我必须迫使自己思考这种状况下的场景，曾经是无需这样的，那是自然而然会产生的想法，但我的意识貌似认识到了，那已经成为不再会发生的事情，他便不再思考。  </p><p>如果我任由自己发展，或许我现在是个技术仔，每天写着代码，改bug。或许我是个网工，每天学习备考，在一个无人的房间陪着只会眨眼的交换机。或许我拿起了画笔和相机，不断雕刻、绘画、拍摄，研究模型、特效，现在即将失业，身处ai统治的恐惧中。或许我在每天的21点才下班，一周只有1天休息，或许我有2天休息，我发现考公务员找个清闲的岗位才是我的目标，我开始备考公务员。  </p><p>但我不会自己学法，不会接触现在的一切，我不会站岗，不会找人，不会做什么模型，不会住在林场，不会熬夜办案，不会如此加班。</p><p>我早就预测，这种状态是无法长久的，现在已有端倪。</p><p>当然，我也没法保证我能在这些行业有所建树，毕竟神仙太多，我又能做到什么呢，那时的我，经过压榨后，能够预料到自己的精神状态也不会好到那里去。</p><p>人是两面的，工作中，需要和同事竞争，生活时，也需要和同事竞争。</p><h1 id="我看到了大师"><a href="#我看到了大师" class="headerlink" title="我看到了大师"></a>我看到了大师</h1><p>vangelis，电子乐鼻祖，电音老头，现代少数的音乐大师，我在3月末遇到了他。在银翼杀手的结束时，我听到了那首歌，在这个巧合间，我打开了一扇窗，一束光从遥远的过去射向未来。只是他已远去。  </p><p>我们这一代还会出现大师吗？应该还会有，但一个人独挡一面的时代应该快过去了。</p><h1 id="星际迷航"><a href="#星际迷航" class="headerlink" title="星际迷航"></a>星际迷航</h1><p>我开始看星际迷航：原初，故事富有哲理，人物塑造丰满，其中令我感受很深的是spork而非kirk。诚然舰长的能力是超群的，而且他确实是超群的，但这种超群使他与我之间产生了距离。spork使我好像看到了自己的一些影子，看到了一类人的影子，只是他很极端，绝对的理性会产生什么？是否能以绝对的理性处理事情？显然spork用他的理性没法解决很多事情，大多数的危机情况都没法用理性完全解决。  </p><p>瓦肯人强在没有情绪，如果我也没有，我就不用烦恼了，但我也感受不到快乐，即使这样的代价是巨大的。更何况我只能学习他理性的一面，没法模仿他不受情绪干扰的一面。  </p><h1 id="我在哪？"><a href="#我在哪？" class="headerlink" title="我在哪？"></a>我在哪？</h1><p>那个我好像不见了，或者说，我已经很久没去找他了，这是真正的孤独，没有任何声音，我的话语毫无意义，声波就像掉进海里的一粒尘土。<br>或许控制情绪并不是最好的方式，他使我感觉不到痛苦，但也感觉不到快乐。<br>你在难过什么？哦，你找不到方向了？但是你必须自己去寻找，在这荒漠，在这海洋，没有人能帮你，你若不挣扎，只会迷失，沉入海底，你别无选择。<br>没有人会关心你心里想什么，没有人在意你是恐惧还是焦虑，茫茫大海，星河，你的意志究竟能有什么意义？<br>5年，已经过了1年半，你若维持现在的状态，显然没法走到那个目标，你还有很长的路，继续走吧，没时间在这里坐着。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>总结</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2022年度总结</title>
    <link href="/2023/01/18/2022%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2023/01/18/2022%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="彷徨"><a href="#彷徨" class="headerlink" title="彷徨"></a>彷徨</h1><pre><code class="hljs">就像前几年一样，像大学一样，这是彷徨的一年，前路漫漫，迷雾笼罩，不见远方。  2022年初，我还是一个刚入职的小白，那时的我还不会考虑那些远处的风景，毕竟刚上路。  随后便是漫长的孤独。  “  我看到前方的路，那是一条柏油马路，铺的很平整，旁边有一些树。我左右也有几条平行的路，他们似乎都通向一个地方。  我扪心自问，我为什么要走这条路？这不是明摆着，前方是平原，是大家都想去的地方。  毕竟在这将要崩碎的世界，平原还是更适合居住。  谁想去那些人迹罕至的高山？还没到就累死了，爬上去更是毫无利处，万一雪崩了，人不过就是掺在雪中的血球而已。  ”  我表达了抗议的想法，同时，我没有停止学习建模、材质、AE。  一个小屋成了我的庇护所，那是在机场旁的豪华宾馆，面积很大，落地窗，双人床 * 2，我可以不拉窗帘，脱衣洗澡，异常舒爽，我可以手到饭来，熬夜看番。法环发售，我玩的不亦乐乎。同时，我也坚持做着我的小人。之后搬到城里，房间小了点，但风景依旧。随后便是一场风雨，期间经历了什么，我已经记不清了。我只记得，站岗时，我的内心如风暴的中心，我要离开这条路！后来我遇到了同伴。</code></pre><h1 id="认知"><a href="#认知" class="headerlink" title="认知"></a>认知</h1><pre><code class="hljs">我看到同伴虽和我在一条路上，但他像一个四维物体，又在另一条路上，虽然身处两地，却又如一般前进。我开始重新审视自己。我发现自己并没有那种自如，我是在活生生地撕扯自己，把自己摊成了一锅饼。这时我意识到，在这广袤的大地上，饼是干不过针的。我要改变思想，我要专一。</code></pre><h1 id="震动"><a href="#震动" class="headerlink" title="震动"></a>震动</h1><pre><code class="hljs">后来，我参加了竞赛、活动，没有时间思考，但我闲不下来，我想记录点什么，于是博客诞生了。我再一次进入了小屋，这是我见过的最牛皮的旅馆，家庭房，落地窗，小阳台，酒吧台，除了有只臭虫。好景不长，晚上就被拖到如家，不过如家也不错。这时我已经开始研究雕刻了。生活总要回归正轨，流调让我夜不归宿。又是一场风雨。然后我阳了。我想，不能这样，因为我始终没法接近这个行业，我也不知道我能不能跨过如此之宽的道路。</code></pre><h1 id="沉淀"><a href="#沉淀" class="headerlink" title="沉淀"></a>沉淀</h1><pre><code class="hljs">我开始看书，我想看很多书，想了解这个世界。我正在磨炼自己的意志，我那些曾经拥有的品质，我需要你们，没有你们，我无法踏上新的征程。那些我还没有的品质，我也需要你们，我将拥抱你们，尽管我并不熟悉，但我不曾怀疑。“人是一条不洁的河，要能容纳不洁的河流而不至浑浊，人必须是大海。                                    ———— 尼采”</code></pre>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>总结</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>投资学习1</title>
    <link href="/2023/01/18/%E6%8A%95%E8%B5%84%E6%97%A5%E5%BF%971/"/>
    <url>/2023/01/18/%E6%8A%95%E8%B5%84%E6%97%A5%E5%BF%971/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="政策"><a href="#政策" class="headerlink" title="政策"></a>政策</h1><p>国家政策很重要，不要背离趋势  </p><h1 id="公司"><a href="#公司" class="headerlink" title="公司"></a>公司</h1><p>公司业务要专业，要稳定<br>此时稳拿，不要多买卖  </p><h1 id="新手买什么？"><a href="#新手买什么？" class="headerlink" title="新手买什么？"></a>新手买什么？</h1><p>白酒不适合<br>慢牛股：银行、地产、保险   （地产不要碰，因为房子不是用来炒的）  </p><h1 id="不参与"><a href="#不参与" class="headerlink" title="不参与"></a>不参与</h1><p>不参与 并购、概念、风口、看不懂的、没听过的  </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>投资</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>奇巧出租车</title>
    <link href="/2022/12/26/%E5%A5%87%E5%B7%A7%E5%87%BA%E7%A7%9F%E8%BD%A6/"/>
    <url>/2022/12/26/%E5%A5%87%E5%B7%A7%E5%87%BA%E7%A7%9F%E8%BD%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="起因"><a href="#起因" class="headerlink" title="起因"></a>起因</h1><ul><li>看到这个番画风清奇，还有福瑞，不看白不看，羊驼姐姐确实不戳。<br><img src="/taxi/1.png" alt="截图"></li></ul><h1 id="画风"><a href="#画风" class="headerlink" title="画风"></a>画风</h1><ul><li>只能说，不管画的精致还是粗糙，幼稚还是成熟，都可以是好作品，这部画风很小朋友，但丝毫没有违和感，反而很舒服。这就是大师吧，概括需要对形体、颜色都有深入的认识，我也能模仿，但抓不住精髓。</li></ul><h1 id="剧情"><a href="#剧情" class="headerlink" title="剧情"></a>剧情</h1><ul><li>这部番不是那种吊人胃口的叙事方式，更像茶，淡，又有后劲（精神）。看前面就想养老，后面反而紧张起来了。</li><li>剧情反应了很多社会问题，人生百态，每个人都有自己的苦啊，追逐梦想却被蒙在鼓里，为了钱却不得不违背道德，为了妹子借高利贷，玩游戏充钱魔怔人，真实就是这样。</li></ul><h1 id="人物塑造"><a href="#人物塑造" class="headerlink" title="人物塑造"></a>人物塑造</h1><ul><li>这部番短短13集，却完整地塑造了所有出镜的人物，技术之高超，我还未曾见过第二个番能与之匹敌（当然剧情边缘的人物不会细致刻画）。</li><li>每个人物都有特点，但不是老套的讲一下男主和这个人出去玩，然后发生了什么事情，然后一段回忆杀。。。这是老动漫经常使用的方式，每个角色都来一集，就很死板。这个番以小户川为视角，细致地描写了平淡生活中的事情，比如大门哥哥查出租车，阴沟聊天，反而自然地描出了每个人的轮廓。当然也会转换视角，比如玩物丧志的小狼，大猩猩。<br><img src="/taxi/4.png" alt="截图"></li></ul><h1 id="设定"><a href="#设定" class="headerlink" title="设定"></a>设定</h1><ul><li>可以说设定让这部番提高了好几个等级，我反正没想到小户川是脑子有认知障碍，或者说我一直以为动物只是表现手法，我发现了一些矛盾，比如狗子养狗子，生殖隔离等，但我还就没想着是真的人眼中看到的东西。最后一集我认识到的时候，真是把我也震惊了，直呼妙哉。</li></ul><h1 id="细节"><a href="#细节" class="headerlink" title="细节"></a>细节</h1><ul><li>幼稚的外表下却不缺少细节，最明显的例子是，作为小户川交通出版的动漫，每一集都有电台节目，我是没注意，但开车时必然会有主持人说，这就是暗线，据网友分析里面说明了黑猫杀了老板娘和长颈鹿，反正我没看出来，鉴于时间原因也没研究，只觉得牛皮。</li></ul><h1 id="印象最深的镜头"><a href="#印象最深的镜头" class="headerlink" title="印象最深的镜头"></a>印象最深的镜头</h1><ul><li>最后的蒙太奇，小户川开车落水时的场景，太妙了，整个剧情也到了最高潮，随着车的下落，也戛然而止。</li><li>车飞到月亮上，后备箱还飘着钱，出场的角色的特写，简直是世界名画。</li><li>一时间我感觉小户川没救了，他只是个出租车司机，但他又是那么伟大，让人敬仰。</li><li>大家都看到的是出租车，而不是小户川，我感觉大家会想，城里唯二的出租车即将消失一个，太悲剧了。</li><li>这不到1分钟的镜头让我百感交集。<br><img src="/taxi/3.png" alt="截图"></li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>看番</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>eden*</title>
    <link href="/2022/12/26/eden/"/>
    <url>/2022/12/26/eden/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="起因"><a href="#起因" class="headerlink" title="起因"></a>起因</h1><ul><li>没什么，本来以为是h游，结果确实是。</li></ul><h1 id="剧情"><a href="#剧情" class="headerlink" title="剧情"></a>剧情</h1><ul><li>这个剧情长度上显然只是短篇，加起来剧情感觉也不到5小时，主要因为这个剧情也写不长。。。</li><li>男主和女主邂逅，男主带女主出去，男主和女主幸福地生活在了一起。这就完了。  </li><li>英雄救美，那重点也在怎么救，但这个救人的剧情很快，整体上来说，救人剧情占一半，日常占一半。而日常又没啥可描述的，因为在山上，肯定没有城里人活多，真正算的上的也就是煎鸡蛋剧情。。。</li><li>那为什么还有很多人为此感动？我也感动，只是没有可塑性那会猛烈。这个剧情妙就妙在男主和女主的命运是确定的，死的，这样的悲剧真的让人无法释怀，而且女主还走得这么早。</li><li>可塑性也是，女主走得早，但是男主至少没那么绝望吧。</li></ul><h1 id="dlc"><a href="#dlc" class="headerlink" title="dlc"></a>dlc</h1><p>PM毁本体，我不太信，看了果然，不多说了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>看番</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>只有我不存在的世界</title>
    <link href="/2022/12/26/%E5%8F%AA%E6%9C%89%E6%88%91%E4%B8%8D%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C/"/>
    <url>/2022/12/26/%E5%8F%AA%E6%9C%89%E6%88%91%E4%B8%8D%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="起因"><a href="#起因" class="headerlink" title="起因"></a>起因</h1><ul><li>其实我本来没想看番的，但是看小视频太累人，我就玩了eden，加上找NY的日子近了，我就想看看一些关于恋爱的番。</li></ul><h1 id="设定"><a href="#设定" class="headerlink" title="设定"></a>设定</h1><ul><li>本质上来说，这部番是个反应社会问题的番，一个主题词是家暴。男主拥有回溯的能力，而且可以回溯到某个某个事情开端的时间，母亲的死导致他从2006年回溯到了1988年（离谱啊有木有，我也想要）。</li><li>男主在回溯后，意识和记忆都是男主的，但当时的自然生理反应等保留，所以男主会有害羞等反应。</li></ul><h1 id="家暴"><a href="#家暴" class="headerlink" title="家暴"></a>家暴</h1><ul><li>其实我感觉这个有些牵强，作者应该是想把家暴作为一个主题来写，但导致了一些不合理的地方。</li><li>第二次回溯1988中，男主明明知道了案件的始作俑者是谁，却不铲除祸根，还是以保护目标为手段，明显感觉矛盾。当然在不知道凶手是谁的情况下他只能这么做，但又没有任何镜头表明男主在找这个人。</li><li>不过鉴于小日本那边对小鬼的管制好像很多，这我就不懂了。</li></ul><h1 id="心理变态"><a href="#心理变态" class="headerlink" title="心理变态"></a>心理变态</h1><ul><li>拐小孩一般是有目的的，主要是卖钱，但是这个凶手不，他单纯想把小孩弄死，觉得这很爽。这样想想，加代是真的惨。</li></ul><h1 id="印象最深的镜头"><a href="#印象最深的镜头" class="headerlink" title="印象最深的镜头"></a>印象最深的镜头</h1><ul><li>男主拽着加代去看圣诞树那个，很漂亮，人、树、天空都很漂亮。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>看番</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>变成了羊2</title>
    <link href="/2022/12/26/%E5%8F%98%E6%88%90%E4%BA%86%E7%BE%8A2/"/>
    <url>/2022/12/26/%E5%8F%98%E6%88%90%E4%BA%86%E7%BE%8A2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="高烧"><a href="#高烧" class="headerlink" title="高烧"></a>高烧</h1><ul><li>高烧一度到40度，没有那种脸浮起来的感觉，而是身体很烫，但是又感觉冷，一开始只是单纯的烫，过了一天后心跳加速，不知道是心里作用还是什么，有些心慌。冷敷有些用处，但只是好受一些，真正退烧还得嗑药。</li><li>嗑药后过了4个小时吧，出汗，烧退到38度左右，明显感觉舒服了，一共磕了3次，中间有反复，但第三次后就没再高烧了。</li><li>现在就跟正常人差不多，体温略高，有痰，其他没啥了。</li></ul><h1 id="长时间躺着"><a href="#长时间躺着" class="headerlink" title="长时间躺着"></a>长时间躺着</h1><ul><li>说到发烧，不得不吐槽一下“躺着”，躺多了真难受，又没劲下床走，就坐着，久了腰、颈椎、肩膀都酸疼。</li></ul><h1 id="自控力"><a href="#自控力" class="headerlink" title="自控力"></a>自控力</h1><ul><li>很佩服那些带病做事的人，不论是看书还是学习，我是没法耐下性子。虽然短短的几天不可能阅片无数，但我也是不停地看，貌似做其他事情就显得没劲。</li></ul><h1 id="父母"><a href="#父母" class="headerlink" title="父母"></a>父母</h1><ul><li>得病谁难受？是病人还是服侍病人的人？我很难受，但我爸也是付出最多的人，今天他应该去上班的，好像又留下来了。</li><li>如果有一天，家人不在身边了，患病的我又会怎样呢？只能用药续命了。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>变成了羊</title>
    <link href="/2022/12/23/%E5%8F%98%E6%88%90%E4%BA%86%E7%BE%8A/"/>
    <url>/2022/12/23/%E5%8F%98%E6%88%90%E4%BA%86%E7%BE%8A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="感染"><a href="#感染" class="headerlink" title="感染"></a>感染</h1><ul><li>大概是前天就有轻微的感觉了，嗓子里好像有东西，痒痒的，就想清嗓子把它清掉，当然因为没有那种不适感，所以也没有在意。  </li><li>老妈当晚就发烧了，估计不是当天感染的，也是两三天前吗？<br>老爸除了有痰其他没什么感觉。  </li><li>总之一切都是那么的自然，因为我也没有特别的做防护，如果家里人有了，自然我是逃不掉的。不过可能我也太佛系了，摆在以前，可能我就是炮灰，早早就无了。</li></ul><h1 id="发热"><a href="#发热" class="headerlink" title="发热"></a>发热</h1><ul><li>嗓子的感觉持续了两天，昨天上班到晚上，已经有明显的感觉了，浑身无力，胸闷气短。  </li><li>等我爬回宿舍，感觉更加明显，随后我洗了澡，我听说洗澡容易加重病情，就做好了准备，一气呵成，洗完了感觉还行。</li><li>躺下来就感觉疲惫，但不是困的感觉，看了一会小说我就睡了。我一直做梦，一半意识是醒着的，我能认识到自己病了，并且正在发热，还有一半意识飞到其他地方去了。</li></ul><h1 id="早上"><a href="#早上" class="headerlink" title="早上"></a>早上</h1><ul><li>5点30我就醒了，因为鼻腔很不舒服，一开始以为是太干，实际上是粘液刺激导致的，万幸我的症状没有吞刀子，否则就难受了。</li><li>爬起来是很难的，但我还是起来了，拿毛巾弄了点冷水敷在头上，舒服多了。</li><li>打开switch玩了一会，但因为头不舒服，玩了一会就不想玩了。 </li><li>考虑到地铁可能会感染更多的人，我最终选择了出租车，虽然有点贵。从未感觉如此体虚。等会还要去做核酸，好好休息吧。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《愿你的青春不负梦想》《破局》</title>
    <link href="/2022/12/19/%E6%84%BF%E4%BD%A0%E7%9A%84%E9%9D%92%E6%98%A5%E4%B8%8D%E8%B4%9F%E6%A2%A6%E6%83%B3/"/>
    <url>/2022/12/19/%E6%84%BF%E4%BD%A0%E7%9A%84%E9%9D%92%E6%98%A5%E4%B8%8D%E8%B4%9F%E6%A2%A6%E6%83%B3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="人无志不立"><a href="#人无志不立" class="headerlink" title="人无志不立"></a>人无志不立</h1><p>胸无大志，何以富有。梦想，应当是难以实现的东西，但不是不可能实现的东西。人没有梦想，就没有了指明道路的明灯，就不能持之以恒，忍辱负重，就不会富有，精神上的富有。我必须要有梦想，因为我不想穴居在洞里。我要成为一流的建模师！</p><h1 id="超越自我"><a href="#超越自我" class="headerlink" title="超越自我"></a>超越自我</h1><p>我必须不断超越自我，因为优秀的人，在各个方面都是优秀的，而我们就要向他们看齐。在这里，我被周围的人淹没，他们中也有优秀的人，但我逐渐眼光短浅，逐渐小肚鸡肠，我总是跟别人比。<br>超越自我并不简单，甚至比超越别人更难，因为我需要改变身上那些巨大的缺点，但这是我实现梦想的必经之路。</p><h1 id="浪漫主义"><a href="#浪漫主义" class="headerlink" title="浪漫主义"></a>浪漫主义</h1><p>总感觉这些优秀的人，身上都透露着一些浪漫主义的气息，他们有热爱的工作，有单纯的想法，却又有着超人的智慧，真正的浪漫主义，绝不是幻想，而是可以接近的，但要为此付出很多。</p><h1 id="现在努力晚了吗？"><a href="#现在努力晚了吗？" class="headerlink" title="现在努力晚了吗？"></a>现在努力晚了吗？</h1><p>优秀的人，通常很早就显露出天赋了，即使没有，也很早就努力了，我已经快24岁了，我还没有拿得出手的能力，还没有自己的事业，我还有时间吗？这个时间，说早不早，说晚也绝对不晚，只是你得付出代价。</p><h1 id="谨慎前行"><a href="#谨慎前行" class="headerlink" title="谨慎前行"></a>谨慎前行</h1><p>可以跨，但不要跨太大，既然确定了目标，就努力去实现它，这可不是单凭一腔热血就能实现的，谨慎前行，才能使自己成长。</p><h1 id="我的缺点"><a href="#我的缺点" class="headerlink" title="我的缺点"></a>我的缺点</h1>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>看书</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>目标</title>
    <link href="/2022/12/17/%E7%9B%AE%E6%A0%87/"/>
    <url>/2022/12/17/%E7%9B%AE%E6%A0%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><input disabled="" type="checkbox"> 每月2本书</li><li><input disabled="" type="checkbox"> 每日雕刻</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>总结</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>训练日志 12.15</title>
    <link href="/2022/12/15/%E8%AE%AD%E7%BB%83%E6%97%A5%E5%BF%97%2012-15/"/>
    <url>/2022/12/15/%E8%AE%AD%E7%BB%83%E6%97%A5%E5%BF%97%2012-15/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="训练日志"><a href="#训练日志" class="headerlink" title="训练日志"></a>训练日志</h1><p>2022年12月15日</p><ul><li><p>俯卧撑 2式<br>1式 热身组<br>2式 11 + 13 + 15 + 12 +</p></li><li><p>举腿 2式<br>15 + 15</p></li><li><p>引体向上 2式<br>5 +</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>训练</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2月总结</title>
    <link href="/2022/12/15/2%E6%9C%88%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2022/12/15/2%E6%9C%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="现在的处境"><a href="#现在的处境" class="headerlink" title="现在的处境"></a>现在的处境</h1><p>我现在对于工作的忍受程度远低于刚工作那会儿，当时能加班，现在只想回家。可以说这个月是非常痛苦的，手上的事情变多了，我几乎没有好好休息过，加上这个月我莫名的心慌，模型做不出来就难过，属实把自己太当回事了。那什么平台也是非常反人类，不知道谁想出来的。<br>我认为，需要寻找一个合适的状态来平衡工作、休息和兴趣，显然之前休息就研究的方式是非常累的，根本无法长时间坚持，但即使我将所有休息的时间都用于所谓的休息，也没有使自己的状态更好，显然我不能获得真正的休息，所以还是不能完全停止研究，但睡觉、出去等需要保持，这些应当视为真正的休息。</p><h1 id="梦想是种子"><a href="#梦想是种子" class="headerlink" title="梦想是种子"></a>梦想是种子</h1><p>种子，平时是干的，可以储存数十年、数百年，当它遇到了合适的土壤，合适的天气，便开始发育，实际上根本不需要合适，而是刚刚好能让它存活，它便会发育，这不是它选择的，而是自然规律。<br>何时有阳光？何时有土壤？这颗种子将飘往何方？我希望那里不是残酷的沙漠，也别等太久。</p><h1 id="心里的想法"><a href="#心里的想法" class="headerlink" title="心里的想法"></a>心里的想法</h1><p>我知道，自己确实对这个工作毫无感觉，在我的内心，这便像逆水行舟，难以前进。<br>我不明白，其实这是一个很简单的问题，目前的工作</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>总结</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>pyinstaller将py转为exe</title>
    <link href="/2022/12/15/pyinstaller/"/>
    <url>/2022/12/15/pyinstaller/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下基于32位系统（64位比较简单，不会存在这样那样的问题）</p><h1 id="安装"><a href="#安装" class="headerlink" title="安装"></a>安装</h1><p>安装 python3.6 x86，改名为 python32<br>python32 -m xx(包名) xx（参数）<br>python32 -m pip install pyinstaller<br>python32 -m pip install pywin32  </p><h1 id="调用-pyinstaller"><a href="#调用-pyinstaller" class="headerlink" title="调用 pyinstaller"></a>调用 pyinstaller</h1><p>python32 -m PyInstaller -D 文件名.py<br>-D表示生成所有依赖<br>注意大小写  </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>python</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你醒了？</title>
    <link href="/2022/12/15/%E4%BD%A0%E9%86%92%E4%BA%86/"/>
    <url>/2022/12/15/%E4%BD%A0%E9%86%92%E4%BA%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="你醒了？"><a href="#你醒了？" class="headerlink" title="你醒了？"></a>你醒了？</h1><p>你醒了吗？<br>你已经睡了几年了，身体成长了，但心智还未发展，还像个孩子。<br>我听见，你在睡梦中总说一些我们听不懂的话，<br>但我早就猜到你脑袋里的东西了，那是属于你的世界吧？<br>你去吧，愿你能得到幸福，<br>但别忘了回来看看。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>扬帆起航</title>
    <link href="/2022/12/15/%E6%89%AC%E5%B8%86%E8%B5%B7%E8%88%AA/"/>
    <url>/2022/12/15/%E6%89%AC%E5%B8%86%E8%B5%B7%E8%88%AA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="杨帆起航"><a href="#杨帆起航" class="headerlink" title="杨帆起航"></a>杨帆起航</h1><p>小男孩醒了，他的床头有一封信，信里提到了他做的梦：<br>那是一个暴风骤雨的大海，他们的船无助地飘在黑暗之中。<br>男孩恐惧地张望着四周的黑暗，但黑暗没有回应他甚至一点光<br>“<br>我为什么会在这里？<br>我要去哪？<br>最重要的，我是谁？<br>”<br>一股巨浪将船掀起，拍击到船头，<br>没时间思考了，男孩只想活下去，<br>“<br>为什么要来这里？<br>平静的海面，美丽的风景难道没法留住你吗？<br>”<br>男孩想起了他的同伴，<br>“<br>去远方吧<br>那里的风景才是我没见过的<br>”<br>然后男孩醒了<br>或许他仍然不知到自己是谁，但他知道，他要去那里<br>该启航了</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>常量、变量</title>
    <link href="/2022/12/10/%E5%8F%98%E9%87%8F/"/>
    <url>/2022/12/10/%E5%8F%98%E9%87%8F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="常量"><a href="#常量" class="headerlink" title="常量"></a>常量</h1><figure class="highlight c++"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs c++"><span class="hljs-meta">#<span class="hljs-keyword">define</span> pi 3.1415;            <span class="hljs-comment">//宏</span></span><br><span class="hljs-type">const</span> <span class="hljs-type">float</span> pi = <span class="hljs-number">3.1415</span>;      <span class="hljs-comment">//常量</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><h1 id="变量"><a href="#变量" class="headerlink" title="变量"></a>变量</h1><ul><li>char</li><li>float</li><li>double</li><li>int</li><li>bool</li></ul><h1 id="存储方式"><a href="#存储方式" class="headerlink" title="存储方式*"></a>存储方式*</h1><ul><li>auto</li><li>register</li><li>extern</li><li>static</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>c++</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>C++ 入门</title>
    <link href="/2022/12/10/C++%20%E5%85%A5%E9%97%A8/"/>
    <url>/2022/12/10/C++%20%E5%85%A5%E9%97%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="C-入门"><a href="#C-入门" class="headerlink" title="C++ 入门"></a>C++ 入门</h1><p>掌握 <strong>输入输出、文件基本格式</strong></p><figure class="highlight c++"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs c++"><span class="hljs-meta">#<span class="hljs-keyword">include</span> <span class="hljs-string">&lt;iostream&gt;</span></span><br><br><span class="hljs-function"><span class="hljs-type">void</span> <span class="hljs-title">main</span><span class="hljs-params">(<span class="hljs-type">void</span>)</span></span><br><span class="hljs-function"></span>&#123;<br>    <span class="hljs-type">char</span> name[<span class="hljs-number">10</span>];<br>    cout&lt;&lt;<span class="hljs-string">&quot;Please input your name: &quot;</span>;<br>    cin&gt;&gt;name[<span class="hljs-number">10</span>];<br>    cout&lt;&lt;<span class="hljs-string">&quot;Welcome, this is c++!&quot;</span>&lt;&lt;endl;<br>&#125;<br></code></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>c++</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>训练日志 12.3</title>
    <link href="/2022/12/03/%E8%AE%AD%E7%BB%83%E6%97%A5%E5%BF%97%2012-3/"/>
    <url>/2022/12/03/%E8%AE%AD%E7%BB%83%E6%97%A5%E5%BF%97%2012-3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="训练日志"><a href="#训练日志" class="headerlink" title="训练日志"></a>训练日志</h1><p>2022年12月1日</p><ul><li><p>俯卧撑 1式<br>20 * 5</p></li><li><p>桥 1式<br>35 * 2</p></li><li><p>举腿 2式<br>15 * 2</p></li><li><p>引体向上 2式<br>5</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>训练</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>训练日志 12.1</title>
    <link href="/2022/11/30/%E8%AE%AD%E7%BB%83%E6%97%A5%E5%BF%97%2012-1/"/>
    <url>/2022/11/30/%E8%AE%AD%E7%BB%83%E6%97%A5%E5%BF%97%2012-1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="训练日志"><a href="#训练日志" class="headerlink" title="训练日志"></a>训练日志</h1><p>2022年12月1日</p><ul><li><p>俯卧撑 1式<br>20 * 5</p></li><li><p>桥 1式<br>35 * 2</p></li><li><p>举腿 2式<br>15 * 3</p></li><li><p>引体向上 2式<br>5 * 2</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>训练</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>11月航行日志</title>
    <link href="/2022/11/30/11%E6%9C%88%E8%88%AA%E8%A1%8C%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    <url>/2022/11/30/11%E6%9C%88%E8%88%AA%E8%A1%8C%E6%97%A5%E5%BF%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="11月航行日志"><a href="#11月航行日志" class="headerlink" title="11月航行日志"></a>11月航行日志</h1><p><em>2022年11月30日</em><br><em>周三</em><br><em>阴</em><br><em>南风2级</em></p><h2 id="航线"><a href="#航线" class="headerlink" title="航线"></a>航线</h2><p><em>已偏航，需手动纠正</em>  </p><ul><li>本月主要学习 html, css 。本想自己修改 hexo 框架或主题自己建一个比较美观的手册，但正如搭建服务器，不是所有事情都要从头做，人的精力都是有限的，如果航线总是被涡流拖拽，只会延长航期。</li></ul><h2 id="异化率"><a href="#异化率" class="headerlink" title="异化率"></a>异化率</h2><p><em>异化率40%</em></p><ul><li>不爱干净 重度熬夜 思维迟缓 精神不佳 健康状况一般 共情力低下 脱离现实</li></ul><h2 id="纠正日志"><a href="#纠正日志" class="headerlink" title="纠正日志"></a>纠正日志</h2><p>主目标：建模 考虑人生大事1  (-_-)<br>次目标：锻炼 不熬夜 集中精神</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>总结</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2022/11/29/hello-world/"/>
    <url>/2022/11/29/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>从头开始</title>
    <link href="/2022/11/16/first/"/>
    <url>/2022/11/16/first/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="第一篇文章"><a href="#第一篇文章" class="headerlink" title="第一篇文章"></a>第一篇文章</h1><p>别问，问就啥都不知道。打算利用hexo建一个小破站，全都是因为没钱！下面总结一下怎么用hexo</p><ol><li><p>新建博客</p><figure class="highlight dos"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs dos">hexo init d:/...<br></code></pre></td></tr></table></figure></li><li><p>install dependence卡住（有时候不会卡，一定要确定他卡住了才走这步）</p><figure class="highlight dos"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs dos">ctrl c<br>cnpm install<br></code></pre></td></tr></table></figure></li><li><p>开启服务查看初始页面</p><figure class="highlight dos"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs dos">hexo s<br></code></pre></td></tr></table></figure></li><li><p>安装主题（每个博客都要装一次）</p><figure class="highlight dos"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs dos">cnpm install --save hexo-theme-fluid<br></code></pre></td></tr></table></figure></li><li><p>改config<br>theme：fluid<br>languages：zh-CN</p></li><li><p>复制 config.yml 到 config.fluid.yml</p></li><li><p>开始写文章吧，新建 md 文件，写完后放入 sourse&#x2F;_post&#x2F; 内。</p></li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
